\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\documentclass[a4paper,10pt,bibtotoc,
oneside,
openright,
%BCOR=0mm, % Bindekorrekur für x cm Verlust bei z.B. Leim
normalheadings,
pointlessnumbers, DIV=9]{scrbook}
\KOMAoptions{DIV=last}

%Einstellungen der Seitenränder
%\usepackage[inner=3cm,outer=4cm,top=3cm,bottom=6cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[strict]{changepage}

\pagestyle{headings}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand{\sfdefault}{phv}
\renewcommand{\rmdefault}{phv}
\renewcommand{\ttdefault}{pcr}

\usepackage[square, numbers]{natbib}
\renewcommand{\cite}[1]{\citep{#1}}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{subfigure}
%\usepackage{caption}
%\usepackage{subcaption}
\usepackage{url}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{calc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{setspace}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{blindtext}
%\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{listings}
\usepackage[toc]{glossaries}

\lstset{language=JAVA,
% caption=Layout-Algorithmus,
%  title=layout,
%  label=layoutalgo,
  backgroundcolor=\color{Codeblock},
  tabsize=3,
  showstringspaces=false,
  frame=single,
  numbers=left,
  basicstyle=\ttfamily\color{black}\small,
  flexiblecolumns=false,
  linewidth=14.5cm,
%  xrightmargin=15pt,
  numberstyle=\tiny}  


% hier Namen etc. einsetzen
\newcommand{\fullname}{Andreas Blezu, Michael Legner, Vladimir Müller}
\newcommand{\email}{andreas.blezu@uni-ulm.de, michael.legner@uni-ulm.de, vladimir.mueller@uni-ulm.de}
\newcommand{\titel}{Dokumentation}
\newcommand{\desc}{Dokumentation für das UbiComp Projekt 2013}
\newcommand{\jahr}{2013}
\newcommand{\fakultaet}{Ingenieurwissenschaften\\und Informatik}
\newcommand{\institut}{Institut für Medieninformatik}

%color in tables
\usepackage{colortbl}
\definecolor{Gray}{rgb}{0.80784, 0.86667, 0.90196}  %dunkelblau
\definecolor{Lightgray}{rgb}{0.9176, 0.95, 0.95686} %hellblau
\definecolor{Akzent}{rgb}{0.6627, 0.63529, 0.55294} %akzentfarbe
\definecolor{Codeblock}{rgb}{0.975, 0.975, 0.975}
\definecolor{BGRed}{HTML}{A32837}
\setlength{\arrayrulewidth}{0.1pt}


%% xml highlighting in listeings %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{listings}

\usepackage{color}
\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0,0.0,0.6}
\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.6,0.6}

\lstset{
  basicstyle=\ttfamily,
  columns=fullflexible,
  showstringspaces=false,
  commentstyle=\color{gray}\upshape,
  breaklines=true
}

\lstdefinelanguage{XML}
{
  morestring=[b]",
  morestring=[s]{>}{<},
  morecomment=[s]{<?}{?>},
  stringstyle=\color{black},
  identifierstyle=\color{darkblue},
  keywordstyle=\color{cyan},
  morekeywords={xmlns,version,type, encoding, xs:schema,xs:element,xs:complexType,xs:sequence,xs:attribute}% list your attributes here
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%% line breaks in listings %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% schönere variante als einfach nur breaklines=true, funktioniert aber bisher nicht #michael 2013/10/29
%\lstset{prebreak=\raisebox{0ex}[0ex][0ex]
%        {\ensuremath{\rhookswarrow}}}
%\lstset{postbreak=\raisebox{0ex}[0ex][0ex]
%        {\ensuremath{\rcurvearrowse\space}}}
%\lstset{breaklines=true, breakatwhitespace=true}
%\lstset{numbers=left, numberstyle=\scriptsize}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\clubpenalty10000
\widowpenalty10000

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{1.4ex plus 0.35ex minus 0.3ex}


% Tiefe, bis zu der Überschriften in das Inhaltsverzeichnis kommen
\setcounter{tocdepth}{3}

\pdfinfo{
  /Author (\fullname)
  /Title (\titel)
  /Producer (pdfeTex 3.1415926-2.3-1.40.12)
  /Keywords (, )
}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
pdftitle=\titel,
pdfauthor=\fullname,
pdfsubject=\desc,
pdfproducer={pdfeTex 3.1415926-2.3-1.40.12},
colorlinks=false,
pdfborder=1 1 1% 0 0 0 = keine Box um die Links!
}

% Glossar generieren
\input{chapters/glossary}
\makeglossaries


%Trennungsregeln
\hyphenation{Sil-ben-trenn-ung}
\hyphenation{Web-App-li-ka-tion-en}

\newcommand{\origttfamily}{} % sollte noch nicht definiert sein!
\let\origttfamily=\ttfamily  % alte Definition von \ttfamily sichern
\renewcommand{\ttfamily}{\origttfamily \hyphenchar\font=`\-}

% Fußnoten
%\deffootnote[1em]{1.5em}{1em}{\thefootnotemark}
\deffootnote{1em}{1em}{\thefootnotemark\ }

% Kopf- und Fußzeilen sind im jeweiligen titelblatt definiert
\usepackage{fancyhdr} 


\begin{document}

\frontmatter

% ============
% Titelseite

\thispagestyle{empty}

% %
% Titelseite für digitale Version und farbigen Druck
% Mit "oneside" verwenden 
%\input{custom-titlepage}

% %
% Titelseite für einfachen Druck
% Mit "twoside" verwenden 
% BCOR ggf. anpassen
%\input{simple-titlepage}

% %
% Titelseite für einfachen Druck oneside
% Mit "oneside" verwenden 
% BCOR ggf. anpassen
\input{simple-titlepage-oneside}


%% Kopf- und Fußzeile für onesided layout
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % Alle Felder löschen

\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\MakeUppercase{\ \thechapter\ #1}}{}}

%Kopfzeile links bzw. innen
\fancyhead[L]{\nouppercase{\emph{\small\leftmark}}}

%Kopfzeile rechts bzw. außen
\fancyhead[R]{\textbf{\thepage}}

%Linie oben
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}


% =============
% = Impressum =
\label{impressum}
\clearpage
\thispagestyle{empty}
{ 
  \small
  \flushleft
  %„\titel“\\
  Fassung vom \today \\ 
  \vfill
  %\vspace{16cm}
  
  \textbf{Icon Set}\\
  Iconic (\url{http://somerandomdude.com/work/iconic/}) by P.J. Onori, released under CC-BY-SA 3.0 license. \url{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/}) 
  \\[0.5em]
  \textbf{Software}\\
  Bei der Erstellung dieser Dokumentation wurde ausschließlich freie Software eingesetzt: \\
  \begin{figure}[ht]
  	\subfigure{\includegraphics[height=1cm]{images/sw/texmaker}}
  	\hspace{0.5cm} 
  	\subfigure{\includegraphics[height=1cm]{images/sw/firefox}}
  	\hspace{0.5cm} 
  	\subfigure{\includegraphics[height=1cm]{images/sw/chrome}}
  	\hspace{0.5cm}  
  \end{figure}  
  
  \copyright~\jahr~\fullname
  \\[0.5em]
  % Falls keine Lizenz gewünscht wird bitte den folgenden Text entfernen.
  % Die Lizenz erlaubt es zu nichtkommerziellen Zwecken die Arbeit zu
  % vervielfältigen und Kopien zu machen. Dabei muss aber immer der Autor
  % angegeben werden. Eine kommerzielle Verwertung ist für den Autor
  % weiter möglich.
	Dieses Werk ist unter der Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 Germany License lizensiert: \url{http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/de/}\\
	Satz: PDF-\LaTeXe
}

%\setboolean{@twoside}{true} % two-sided

% ab hier Zeilenabstand 1,4 fach 10pt/14pt
\setstretch{1.4}

\sloppy
\hyphenpenalty=10000
%\tolerance=800

% %
% Abstract
\label{abstract}
\newpage
\pagestyle{plain}
\chapter*{Abstract}
\vspace{2em}



\vspace{4em}
\textbf{Stichwörter:}\hspace{0.5em} ubiquitous computing, Dokumentation, shopping

% % 
% Inhaltsverzeichnis
\tableofcontents

\renewcommand*{\chapterpagestyle}{empty} % entfernt die Seitenzahlen
\pagestyle{fancy}

\mainmatter % hier weitere Kapitel einbinden
\input{chapters/einleitung} 			% Einleitung & Motivation
%\input{chapters/problemstellung}		% Problemstellung & Vision
\input{chapters/verwandte_forschung} % Verwandte Forschung
\input{chapters/konzept}				% Konzept & Use Cases
\input{chapters/projektziele}		% Projektziele & Anforderungen
\input{chapters/basistechnologien}	% Basistechnologien
\input{chapters/architekturentwurf}	% Architekturentwurf
\input{chapters/projektplanung}		% Projektplanung
\input{chapters/umsetzung}			% Umsetzung
\input{chapters/evaluation} % Evaluation
\input{chapters/zusammenfassung} % Zusammenfassung

%\listoftables %TabellenVerzeichnis

%\listoffigures %AbbildungsVerzeichnis

\appendix % hier Anhänge einbinden
\input{chapters/anhang}				% Anhang
%\input{chapters/sources}

\printglossaries

\backmatter

\nocite{*}

%\bibliographystyle{natdin}
\bibliographystyle{plaindin} % Nummern und alphabetisch sortiert
%\bibliographystyle{alphadin} % Buchstaben und sortiert
%\bibliographystyle{abbrvdin} % Nummern und abgekürzte Namen
%\bibliographystyle{unsrtdin} % Nummern und unsortiert
\bibliography{literatur}

%\setboolean{@twoside}{false}



\end{document}